{
    "title": "論語二4",
    "range_remark": "(先進第十一)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：先進於禮樂，____也；後進於禮樂，____也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)小人、君子",
                "2)野人、君子",
                "3)君子、小人",
                "4)君子、野人"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "下列何人是屬於德行科？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)冉有",
                "2)冉求",
                "3)冉伯牛",
                "4)冉季"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：____也，非助我者也！於吾言，無所不說。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)子路",
                "2)子貢",
                "3)仲弓",
                "4)顏回"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：孝哉______！人不閒於其父母昆弟之言。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)曾參",
                "2)閔子騫",
                "3)有子",
                "4)顏回"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "南容三復白圭，孔子以其兄之子妻之。”白圭”是指何書篇名？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)詩經",
                "2)尚書",
                "3)禮記",
                "4)書經"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：有____者好學，不幸短命死矣！今也則亡。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)曾參",
                "2)閔子騫",
                "3)冉雍",
                "4)顏淵"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "顏淵死，顏路請子之車以為之椁。”椁”是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)棺木的一種",
                "2)棺木的內層",
                "3)棺木的外層",
                "4)棺木的別名"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，孔子並未為顏淵備置外槨。為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無車代步",
                "2)鯉死亦無椁",
                "3)不合於禮",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "顏淵死，子曰：噫！天喪予！天喪予！孔子何以如此哀慟？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)白髮送黑髮",
                "2)師生情誼",
                "3)道脈無以為繼",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "弔、唁各指安慰死者的？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)家屬、親戚",
                "2)親人、朋友",
                "3)亡靈、家屬",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "顏回之葬禮，孔子認為不宜厚葬的理由？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)家境貧窮",
                "2)雙親健在",
                "3)年少而死",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者問事鬼神？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子路",
                "2)子貢",
                "3)仲弓",
                "4)顏回"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "孔子形容何人為行行如也？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)閔子",
                "2)子路",
                "3)冉有",
                "4)子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：夫人不言，言必有中。”夫人”是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)閔損",
                "2)子路",
                "3)冉有",
                "4)子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：___之瑟，奚為於丘之門？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)閔子",
                "2)有子",
                "3)冉有",
                "4)仲由"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：____也升堂矣，未入於室也！",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)子張",
                "2)季路",
                "3)冉求",
                "4)子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：____也過，____也不及。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)子路、子張",
                "2)子張、子夏",
                "3)子貢、子夏",
                "4)子夏、子張"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：非吾徒也，小子鳴鼓而攻之可也！”之”意指何人？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)子張",
                "2)季路",
                "3)冉求",
                "4)子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "柴也__，參也__，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)魯、辟",
                "2)辟、喭",
                "3)喭、愚",
                "4)愚、魯"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "師也__，由也__，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)魯、辟",
                "2)辟、喭",
                "3)喭、愚",
                "4)愚、魯"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "億則屢中，意指何人？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)子張",
                "2)季路",
                "3)冉求",
                "4)子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "”入室”引伸為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)進入房間",
                "2)進入廳堂",
                "3)到達聖域",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：論篤是與，君子者乎？色莊者乎？說明君子以何為本",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)謹",
                "2)敬",
                "3)誠",
                "4)慎"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：由也兼人，故退之。”兼人”意指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)好勇過人",
                "2)兩個人",
                "3)兼差之人",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "子畏於匡，____後。子曰：吾以女為死矣！”女”意指何人？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)顏淵",
                "2)季路",
                "3)冉求",
                "4)子貢"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "所謂大臣者，以__事君，不可則止。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)道",
                "2)敬",
                "3)誠",
                "4)忠"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "子路使子羔為費宰。子曰：賊夫人之子！”賊”意指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)傷害",
                "2)作賊",
                "3)子羔",
                "4)語助詞"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "有__方足以服人，有__方足以濟人。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)才、德",
                "2)德、財",
                "3)權、勢",
                "4)德、才"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：從我於陳蔡者，皆不及門也。………。",
            "answer": "德行顏淵閔子騫冉伯牛仲弓言語宰我子貢政事冉有季路文學子游子夏"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "子張問善人之道。………。",
            "answer": "子曰不踐迹亦不入於室"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：何傷乎？亦各言其志也。曰：………，風乎舞雩，詠而歸。",
            "answer": "莫春風春服既成冠者五六人童子六七人浴乎沂"
        }
    ]
}